菲領事館憂外傭安全 晤業界了解香港情況

反修訂《逃犯條例》示威持續引發激烈衝突，催淚彈影響途人、民居無一倖免。早前有傳菲律賓因擬禁止外傭來港工作，外媒報道菲律賓當局否認。

有外傭團體指菲律賓及印尼關注本港局勢，擔憂在港傭工的人身安全。菲律賓駐港總領事館今日（8日）將會晤業界組織了解，稍後向勞工部提交報告，審視會否暫停批准菲傭來港。

印尼領事：未擬禁印傭來港

現時香港約有39萬名外傭，主要來自菲律賓和印尼，若禁止輸出外傭，相信牽連甚廣。印尼駐港總領事館署理總領事Mandala Sukarto Purba回應查詢時表示，現階段未有計劃禁止輸出印尼傭工來港工作，相信港府充分了解社會現況，並對港府有信心，冀短時間內以和平的方式處理。領事館已與相關外傭中介公司、傭工組織和宗教領袖接觸，呼籲國民要守法，不要參與相關活動；又強調印尼人非常愛香港，會為香港祈禱，希望事件盡快平息。

香港僱傭代理協會主席、香港職業介紹所印尼協會主席張結民指，印尼駐港領事館約兩星期前表示關注本港情況，尤其7.21元朗襲擊事件後；又解釋因本港約有18萬印傭，當中約四分一人於元朗區工作。他指或有部分外傭因此延遲來港，但簽證有效期為3個月，現未有確實受影響數字。他相信沒有國民傷亡報告，理應不會發出禁令。

十分安全啦
唔係香港人就安全架啦
每次假期都無比人告非法集結